其實點解反送中要定五個訴求咁多?

第時香港獨立後背死班文科仔

根據香港反送中運動，試指出民間五大訴求。（5分，缺一不可）

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

有咩所謂, 送分題黎

唔識答要送中

828 遮打#MeToo集會

透明膠紙+箱頭筆 痴電話LED燈 就出到紫色
透明膠紙+水筆+透明膠紙 封住就唔會甩色

有幾難?

送分題！

我次次嗌具體訴求口號個時都無人跟到我一齊嗌

獨立唔到文科仔咪唔洗背

問有幾難嗰啲有冇諗過100年後啲學生嘅感受

好地地，6 ‧ 9 晚撤回，已經唔洗攪咁多野

希望我地既下一代真係有機會見到呢一題

照我過往經驗, 一定係揀最簡單果個黎背

立即實行雙普選

反送中最具攻擊性行為 錫春袋

求幫推
(極正經) 關注被控義士進程請入，一個也不能少不是口號！！

根據香港反送中運動，試評論警方的執法行為是否正義並符合人道，並以例子引證之。(20分)

答案：

黑警係破壞社會，泯滅人性既社會敗類 (2分)

同黑社會稱兄道弟 (1分) 扮示威者帶頭搞事 (1分) 對冇反抗力既市民施暴性侵 (1分) 然後唔跟警例執行酷刑 (1分) 目無法紀想點就點 (1分) 周圍撩交打 (1分) 為左呃OT亂咁出黎阻塞交通 (1分)

警察到底憑咩角度覺得自己仲係正義？不了 (1分)

例子：( 每個1分，上限10分，例子需與上述論點相應才給分)
612 【引渡惡法】瘋傳射催淚彈片段 疑似差人：睇到都開心612 警違法用武 多人頭中彈612 警醫院拉人搞白色恐怖612 警擸磚掟鐵枝 辱罵示威者612 國際特赦組織譴責港警612 警挑釁牧師：叫耶穌見我77 毆打群眾 襲擊記者 恫嚇途人 警察瘋了714 警阻示威者散去 議員斥草菅人命 浴血新城市721 元朗無警時分 黑幫喪毆途人721 少女遭暴徒(白衫黑幫)非禮 打致骨折721 指揮官拍膊與黑幫論形勢721 元朗恐襲800白衣人行兇 僅兩男控暴動罪721 警終認可實時看港鐵站CCTV - 睇住白衫人打人727 元朗巷戰 警開槍中民居 速龍西鐵打人727 速龍警棍鑲環非法增武力727 暴警對準掃射 記者險爆頭亡85 警違指引 暗角冷槍傷人85 「一堆男警㩒實我」 少女遭抬起走光811 多區民居中招 警射入葵芳站 催淚彈恐襲811 飛虎扮示威者挑打鬥再拉人811 頜骨全碎毀容 醫生轟謀殺811 警涉濫權 限醫生每日診示威者一次811 警剝光女被捕者 搜身凌辱警酷刑虐被捕大叔 投訴兩月無進展 開記招即拘三警824 警殺入德福 民居射催淚彈 街坊叫收隊825 腳踢荃灣街坊 六左輪指記者 警開真槍退示威者

請寫出「光復香港，時代革命」的出處。

何謂「兄弟爬山，各有各做」？請舉例以說明之。

你認為「沙田凱旋」對香港帶來什麼啟示？

講列出反送中運動引發的時代革命期間「黑警」的五項暴行

請寫出「光復香港，時代革命」的出處。

呢句係梁天琦喺2016年初參加新界東補選時嘅口號。其實喺2016年1月初梁天琦宣布參選時，仲未有呢句口號。當時宣布參選嘅記者招待會上嘅新聞稿公布嘅選舉口號係「知行合一，世代革新。」

喺2016年嘅一月下旬，天琦約左青年新政嘅召集人梁頌恆同另一位成員上當時本民前位於土瓜灣嘅辦公室商討選舉策略。（因當時本民前缺乏選舉經驗，所以好多時都會向有區選經驗以及時有合作嘅青年新政請教）因為覺得當時嘅口號唔夠搶耳，立場亦唔夠鮮明，所以當晚幾個人就喺Office嘅露台構思新嘅選舉口號。

其實參與補選嘅主要目的係宣場本土理念同宣傳本民前，而本民前當時最為人熟悉嘅就係佢哋2015年喺屯門、沙田、元朗、上水等地區發起嘅光復行動，所以就想喺選舉口號上用「光復」嘅字眼，提醒選民本民前係喺街頭抗爭爭取香港人應有權利嘅抗爭者。因為係新界東補選，Brainstorm 嘅過程有諗過用「光復新東」，但因為嗌起黎唔夠順口，最後就再放大到用「光復香港」，聽起黎搶耳，講起黎又順口。

至於口號嘅後半部份則係由原本嘅「世代革新」進化而成。用「革命」一詞切合本民前嘅政治理念同鮮明嘅組織定位。而當晚則喺「時代革命」同「世代革命」嘅選擇之間，未有決定。最後天琦思前想後，覺得革新同改變唔係取決於人嘅年齡，而係取決於人嘅思想有冇追上時代嘅步伐，所以決定以「光復香港，時代革命。」作為選舉口號。
#光復香港時代革命